#### 1.17
$\overline{A \cap B} = \overline{A} \cup \overline{B}$
a)![[Pasted image 20240924112612.png]]
b)

| $A$ | $B$ | ${A \cap B}$ | $\overline{A \cap B}$ |
| --- | --- | ------------ | --------------------- |
| 1   | 1   | 1            | 0                     |
| 1   | 0   | 0            | 1                     |
| 0   | 1   | 0            | 1                     |
| 0   | 0   | 0            | 1                     |

| $\overline{A}$ | $\overline{B}$ | ${\overline{A} \cup \overline{B}}$ |
| -------------- | -------------- | ---------------------------------- |
| 0              | 0              | 0                                  |
| 0              | 1              | 1                                  |
| 1              | 0              | 1                                  |
| 1              | 1              | 1                                  |
c) 
Si $\forall x \in \overline{A \cap B}$, alors $x \notin A \cap B$
et donc $x \in \overline{A}$ ou $x \in \overline{B} \rightarrow x \in \overline{A} \cup \overline{B}$ et $\overline{A \cap B} \subseteq \overline{A} \cup \overline{B}$

Si $\forall x \in \overline{A} \cup \overline{B}$, alors $x \notin A \cap B$
et donc $x \in \overline{A \cap B}$
#### 1.18
b)

| $A$ | $B$ | $C$ | $B \cup C$ | $A \setminus (B \cup C)$ | ${A \setminus B}$ | $A \setminus C$ | $(A \setminus B) \cap (A \setminus C)$ |
| --- | --- | --- | ---------- | ------------------------ | ----------------- | --------------- | -------------------------------------- |
| 1   | 1   | 1   | 1          | 0                        | 0                 | 0               | 0                                      |
| 1   | 1   | 0   | 1          | 0                        | 0                 | 1               | 0                                      |
| 1   | 0   | 1   | 1          | 0                        | 1                 | 0               | 0                                      |
| 1   | 0   | 0   | 0          | 1                        | 1                 | 1               | 1                                      |
| 0   | 1   | 1   | 1          | 0                        | 0                 | 0               | 0                                      |
| 0   | 1   | 0   | 1          | 0                        | 0                 | 0               | 0                                      |
| 0   | 0   | 1   | 1          | 0                        | 0                 | 0               | 0                                      |
| 0   | 0   | 0   | 0          | 0                        | 0                 | 0               | 0                                      |

c)
**But**
Démontrer que 
$A \setminus (B \cup C) = (A \setminus B) \cap (A \setminus C)$



$A \setminus B = {x \in A}$ and $x \notin B$
$A \setminus (B \cup C) = x \in A$ telque $x \notin B$ ou $x \notin C$ donc $x \notin (B \cup C)$

$A \cap B = x \in A$ et $x \in B$
$(A \setminus B) \cap (A \setminus C) = x \in A$ et $x \notin B$ et $x \in A$ et $x \notin C$

**2eme essaie**
En utilisant $A \setminus B = A \cap \overline{B}$  
on obtient $A \setminus (B \cup C) = A \cap (\overline{B \cup C})$

Puis on utilise $\overline{A \cup B} = \overline{A} \cap \overline{B}$      (Morgan)
on obtient $A \cap (\overline{B \cup C}) = A \cap (\overline{B} \cap \overline{C}) = A \cap \overline{B} \cap \overline{C}$

$A \cap \overline{B} \cap \overline{C} = (A \cap \overline{B}) \cap (A \cap \overline{C})$
Et en utilisant $A \setminus B = A \cap \overline{B}$ On en déduit que
$(A \cap \overline{B}) \cap (A \cap \overline{C}) = (A \setminus B) \cap (A \setminus C)$

#### 1.19
a) 
$$
\begin{align}
A \setminus (A \setminus B) &= A \setminus (A \cap \overline{B}) \\
&= A \cap \overline{A \cap \overline{B}} \\
&= A \cap ( \overline{A} \cup \overline{\overline{B}}) \\
&= A \cap ( \overline{A} \cup B) \\
&= (A \cap \overline{A}) \cup (A \cap B) \\
&= \emptyset \cup (A \cap B) \\
&= A \cap B

\end{align}
$$

b)
$$
\begin{align*}
(A \setminus B) \Delta B &= ((A \setminus B) \setminus B) \cup (B \setminus (A \setminus B)) \\
&= (A \setminus B) \cup B \\
&= A \cup B
\end{align*}
$$

c) 
$$
\begin{align}
A \cup (B \setminus A) &= A \cup (B \cap \overline{A}) \\
&=(A \cup B) \cap (A \cup \overline{A}) \\
&=(A \cup B) \cap \Omega \\
&= A \cup B
\end{align}
$$

d) 
$$
\begin{align}
A \cap (B \setminus A) &= A \cap (B \cap \overline{A}) \\
&= A \cap \overline{A} \cap B \\
&= \emptyset \cap  B \\
&= \emptyset
\end{align}
$$
#### 1.20
a) Non. On peut comparer au **moins (-)** arithmétique
$a-b \neq b-a$
Exemple
$$
A = \{1,2,3\} \quad B = \{1, 2\}
$$
$$
\begin{gather}
A \setminus B = \{1,2,3\} \setminus \{1,2\} = \{3\} \\ \\
B \setminus A = \{1,2\} \setminus \{1,2,3\} = \emptyset \\ \\
A \neq B
\end{gather}
$$

b) Non
$$
\begin{align}
A \setminus (B \setminus C) &= A \setminus (B \cap \overline{C}) \\
&= A \cap \overline{B \cap \overline{C}} \\
&= \overline{B \cap \overline{C}} \cap A \quad \text{Par commutativité}\\
&= (\overline{B} \cup C) \cap A \quad \quad \text{De morgan} \\
&= (A \cap \overline{B}) \cup (A \cap C) \quad \text{Par Distributivité} \\
&= A \setminus B \cup (A \cap C) \\
\end{align}
$$
Pour démontrer que l'opération de différence n'est pas associative, il suffit de trouver un contre-exemple. Nous allons supposer par l'absurde que l'associativité est vraie, c'est-à-dire que pour tous ensembles $A$, $B$, et $C$, nous avons :
$$
A = \{1, 2, 3\}\quad B = \{2, 3\}\quad C = \{3\}
$$
$$
\begin{gather}
A \setminus (B \setminus C) = (A \setminus B) \setminus C \\ \\
\{1,2,3\} \setminus \{2\} = \{1\} \setminus \{3\} \\ \\
\{1,3\} = \{1\}
\end{gather}
$$

Les deux ensembles sont différents, ce qui prouve que l'égalité n'est pas vraie. Par conséquent, l'affirmation selon laquelle la différence d'ensembles est associative est fausse.


#### 1.21
a) Oui
$$
\begin{align}
A \Delta B &= (A \setminus B) \cup (B \setminus A) \\
&= (B \setminus A) \cup (A \setminus B) \\
&= B\Delta A \\
\end{align}
$$
b) I guess Oui
$A\Delta(B\Delta C) = (A \Delta B) \Delta C$

$$
\begin{align} \\
A \Delta(B \Delta C) &= A \Delta G \quad \quad Pour \quad G = B\Delta C \\
&=(A \setminus G) \cup (G \setminus A) \\
&=(A\setminus((B\setminus C)\cup(C\setminus B)))\cup(((B\setminus C)\cup(C\setminus B))\setminus A)

\end{align}
$$

$$
\begin{align} \\
(A \Delta B) \Delta C &= ((A \Delta B) \setminus C) \cup (C \setminus(A \Delta B)) \\
&= (((A\setminus B)\cup(B\setminus A))\setminus C) \cup (C \setminus ((A \setminus B) \cup(B \setminus A))) \\
\end{align}
$$
#### 1.22
Vérifier, à l’aide d’une table d’appartenance si la différence ensembliste est distributive
par rapport à l’union.
	
| $A$ | $B$ | $C$ | $B \cup C$ | $A\setminus (B \cup C)$ | ${A \setminus B}$ | $A \setminus C$ | $(A \setminus B) \cup (A \setminus C)$ |
| --- | --- | --- | ---------- | ----------------------- | ----------------- | --------------- | -------------------------------------- |
| 1   | 1   | 1   | 1          | 0                       | 0                 | 0               | 0                                      |
| 1   | 1   | 0   | 1          | 0                       | 0                 | 1               | 1                                      |
| 1   | 0   | 1   | 1          | 0                       | 1                 | 0               | 1                                      |
| 1   | 0   | 0   | 0          | 1                       | 1                 | 1               | 1                                      |
| 0   | 1   | 1   | 1          | 0                       | 0                 | 0               | 0                                      |
| 0   | 1   | 0   | 1          | 0                       | 0                 | 0               | 0                                      |
| 0   | 0   | 1   | 1          | 0                       | 0                 | 0               | 0                                      |
| 0   | 0   | 0   | 0          | 0                       | 0                 | 0               | 0                                      |
Non $A \setminus (B \cup C) \neq (A \setminus B) \cup (A\setminus C)$

En revanche la différence se distribue bien à droite

| $A$ | $B$ | $C$ | $A \cup B$ | $(A \cup B) \setminus C$ | ${A \setminus C}$ | $B \setminus C$ | $(A \setminus C) \cup (B \setminus C)$ |
| --- | --- | --- | ---------- | ------------------------ | ----------------- | --------------- | -------------------------------------- |
| 1   | 1   | 1   | 1          | 0                        | 0                 | 0               | 0                                      |
| 1   | 1   | 0   | 1          | 1                        | 1                 | 1               | 1                                      |
| 1   | 0   | 1   | 1          | 0                        | 0                 | 0               | 0                                      |
| 1   | 0   | 0   | 1          | 1                        | 1                 | 0               | 1                                      |
| 0   | 1   | 1   | 1          | 0                        | 0                 | 0               | 0                                      |
| 0   | 1   | 0   | 1          | 1                        | 0                 | 1               | 1                                      |
| 0   | 0   | 1   | 0          | 0                        | 0                 | 0               | 0                                      |
| 0   | 0   | 0   | 0          | 0                        | 0                 | 0               | 0                                      |
Ici $(A\cup B) \setminus C = (A\setminus C)\cup (B\setminus C)$

#### 1.23
a) A est fini et $|A| = \emptyset$
b) B est fini et $|B| = 26$
c) C est infini 
d) D est infini

#### 1.24
a) 1
b)1
c) 2
d) 2
e) 0
f) 1
g) 2
h) 3

#### 1.25
Soient $A$ et $B$ deux ensembles finis vérifiant $|A| = 26$ et $|B| = 6$. Déterminer le cardinal
de $A \cup B$ si :

a) $A$ et $B$ sont disjoints c'est à dire que $A\cap B = \emptyset$
Le cardinal sera alors de $26 + 6 = 32$

b) $|A \cap B| = 3$
Le cardinal sera alors de $26 + 6 - 3 = 29$ Car deux 3 éléments sont communs aux 2 ensembles

c) $|A \cap B| = 10$ Cela ne se peut pas car le cardinal de B est 6. Il ne peut pas y'avoir + de 6 éléments en communs

#### 1.26
$$
\begin{align}
|A \cup B| = |A| + |B| - |A \cap B|
\end{align}
$$
#### 1.27
$$
\begin{gather} \\
|A \cup B \cup C| = |A| + |B| + |C| - |A \cap B| - |A \cap C| -|B\cap C| + |A \cap B \cap C|
\end{gather}
$$
#### 1.28
$$
|A \Delta B| = |A| + |B| - 2 |A \cap B|
$$
#### 1.29
$$
\begin{align}
|A \Delta B \Delta C| &= |A| + |B| + |C| -2|A\cap B| - 2|A\cap C| - 2|B\cap C|+4 |A\cap B \cap C| \\
\end{align}
$$

	#### 1.30 
a) $\{\emptyset, \{0\}\}$
b)$\mathcal P(\{x,y,z\}) = \{\emptyset,\{x\},\{y\},\{z\},\{x,y\},\{y,z\},\{y,z\},\{x,y,z\}\}$
c) $\{\emptyset\}$
d)$\mathcal P(\mathcal P(\{0\}))= \mathcal P(\{\emptyset,\{0\}\}) = \{\emptyset, \{\emptyset,\{0\}\}, \{\emptyset\}, \{\{0\}\}\}$

#### 1.31
$2^{|n|} - 2$

#### 1.32
$A =$ Ensemble des élèves de la classe $\rightarrow |A| = 17$
$B =$ Ensemble des élèves ne portant pas de lunettes $\rightarrow |B| = 17 - 7 = 10$
$2^{10} -1 = 1023$

#### 1.33
a)
$\Omega =$ Ensemble des licencié $|\Omega| = 45$
$A = \text{Licencié de deltaplane}$
$B = \text{Licencié de parapente}$
$C = \text{Licencié de parachute}$

$|A \cap B| = 8 \quad |A \cap C| = 7 \quad |B \cap C| = 10$
$|A \cup B \cup C| = 25$
$|A| + |B| + |C| = 45$

b)
En Utilisant
$$
\begin{gather}
|A \cup B \cup C| = |A| + |B| + |C| - |A \cap B| - |A \cap C| -|B\cap C| + |A \cap B \cap C|
\end{gather}
$$
On peut déterminer que $25 = 45 - 8 - 7 - 10 + R \rightarrow R = 25- 45 + 8 + 7 + 10 =5$

On sait alors que 5 membre possèdent les 3 licences
Il y a alors $2^5 = 32$ groupes possibles
Si on enlève les 5 groupe à 3 licences et l'enseble vide on tombe sur 26
##### Liste des groupes possibles
$\mathcal P(\{L1, L2, L3, L4, L5\}) =$ 
- {L1}
- {L2}\{L2\}{L2}
- {L3}\{L3\}{L3}
- {L4}\{L4\}{L4}
- {L5}\{L5\}{L5}
- {L1,L2}\{L1, L2\}{L1,L2}
- {L1,L3}\{L1, L3\}{L1,L3}
- {L1,L4}\{L1, L4\}{L1,L4}
- {L1,L5}\{L1, L5\}{L1,L5}
- {L2,L3}\{L2, L3\}{L2,L3}
- {L2,L4}\{L2, L4\}{L2,L4}
- {L2,L5}\{L2, L5\}{L2,L5}
- {L3,L4}\{L3, L4\}{L3,L4}
- {L3,L5}\{L3, L5\}{L3,L5}
- {L4,L5}\{L4, L5\}{L4,L5}
- {L1,L2,L3}\{L1, L2, L3\}{L1,L2,L3}
- {L1,L2,L4}\{L1, L2, L4\}{L1,L2,L4}
- {L1,L2,L5}\{L1, L2, L5\}{L1,L2,L5}
- {L1,L3,L4}\{L1, L3, L4\}{L1,L3,L4}
- {L1,L3,L5}\{L1, L3, L5\}{L1,L3,L5}
- {L1,L4,L5}\{L1, L4, L5\}{L1,L4,L5}
- {L2,L3,L4}\{L2, L3, L4\}{L2,L3,L4}
- {L2,L3,L5}\{L2, L3, L5\}{L2,L3,L5}
- {L2,L4,L5}\{L2, L4, L5\}{L2,L4,L5}
- {L3,L4,L5}\{L3, L4, L5\}{L3,L4,L5}
- {L1,L2,L3,L4}\{L1, L2, L3, L4\}{L1,L2,L3,L4}
- {L1,L2,L3,L5}\{L1, L2, L3, L5\}{L1,L2,L3,L5}
- {L1,L2,L4,L5}\{L1, L2, L4, L5\}{L1,L2,L4,L5}
- {L1,L3,L4,L5}\{L1, L3, L4, L5\}{L1,L3,L4,L5}
- {L2,L3,L4,L5}\{L2, L3, L4, L5\}{L2,L3,L4,L5}
- {L1,L2,L3,L4,L5}\{L1, L2, L3, L4, L5\}{L1,L2,L3,L4,L5}

#### 1.34
a)
$$
\begin{gather}
A= \{0,1\} \quad B=\{-1, 1\}
\end{gather}
$$
$$

\begin{align}
&a)\quad\mathcal{P}(A)= \{\emptyset, \{0\}, \{1\},\{0, 1\}\}\\
&b) \quad \mathcal P(B) = \{\emptyset, \{-1\}, \{1\},\{-1, 1\}\}\\
&c)\quad \mathcal P(A\cup B) = \{\emptyset, \{-1\}, \{0\}, \{1\},\{-1, 0\}, \{0,1\}, \{-1, 1\}, \{-1, 0, 1\}\}\\
&d)\quad\mathcal P(A) \cup \mathcal P(B) = \{\emptyset, \{0\}, \{1\}, \{-1\,\},\{-1,1\},\{0,1\}\}\\
&e)\quad \mathcal P(A\cap B) = \{\emptyset, \{1\}\}\\
&f)\quad\mathcal P(A) \cap \mathcal P(B) = \{\emptyset, \{1\}\}
\end{align}
$$

#### 1.35
$$
A = \{0, 1\} \quad B=\{-1,1\}
$$

$a) \quad \{X \subseteq A | X \in \mathcal P(B)\}$
$$
\begin{gather}
\mathcal P(B) = \{\emptyset, \{-1\}, \{1\},\{-1,1\}\} \\
\mathcal S = \{\emptyset,\{1\}\}
\end{gather}
$$
$b) \quad \{X \in \mathcal P(A) | X \subseteq B\}$
$$
\begin{gather}
\mathcal P(A) = \{\emptyset, \{0\}, \{1\}, \{0,1\}\} \\
\mathcal S = \{\emptyset, \{1\}\}
\end{gather}
$$
$c) \quad \{X\}$
$$
\mathcal S= \{\emptyset, \{1\}\}
$$
$d) \quad \{X \subset B | X \notin \mathcal P(A)\}$
$$
\mathcal S = \{\{-1\}\}
$$

#### 1.36
a) 
$$
\begin{align}
X \in \mathcal P(A \cup B) &\Leftrightarrow X \in P(A) \text{ ou } X \in P(B) \\
&\Leftrightarrow X \subseteq A \text{ ou } X \subseteq B \\
&\Leftrightarrow X \subseteq (A \cup B) \\
&\Leftrightarrow X \in \mathcal P(A \cup B) \\
\end{align}
$$
$\Rightarrow \mathcal P(A) \cup \mathcal P(B) \subseteq \mathcal P(A \cup B)$

b)  Oui oc they are equal. I mean it's obvious CQFD

#### 1.37
Trouver la condition la plus général possible pour
$$
\mathcal P(A) \setminus \mathcal P(B) = \mathcal P(A \setminus B)
$$
**Test**
$$
\begin{gather}
A = \{1\} \quad B= \{1,2\} \\ \\
\mathcal{P}(A) = \{\emptyset, \{1\}\} \quad \mathcal{P}(B)=\{\emptyset,\{1\}, \{2\},\{1,2\}\} \\
\mathcal{P}(A)\setminus\mathcal{P(B) = \emptyset} \\
\mathcal{P}(A\setminus B) = \mathcal{P}(\{\emptyset\}) =\{\emptyset\}
\end{gather}
$$

**Pas possible** $P(A\setminus B)$ contiendra toujours $\{\emptyset\}$ que $P(A) \setminus P(B)$ ne contiendra jamais
