#### 4.1
$$
f(x) = \sqrt{x^3 - 4} \quad g(x) = |x|
$$

$D(f) = x^3 >= 4 \Rightarrow x >= 4^{1/3} = [4^{\frac{1}{3}}, +\infty[$
$D(g) = \mathbb{R}$

On sait que $D( \frac{f}{g}) = D(f) \cap D(g) - \{x\in \mathbb{R} | g(x) = 0\}$  $\Rightarrow [4^{\frac{1}{3}}, + \infty[$

b) même réponse

#### 4.4
$$
f(x) = x^2 -16 \quad g(x) = \sqrt{x}
$$
$g \circ f = \sqrt{x^2-16}$    $D(g\circ f) = ]-\infty, -4] \cup[4, +\infty[$
$f \circ g = (\sqrt{x})^2 -16 = |x| -16$  $D(f\circ g) = \mathbb{R+}$


#### 4.5
1)
$$
f(x) = x^2 \quad g(x) = x^3 + 2 \quad h(x) = x + 1
$$
$(f \circ g) \circ h = (x^3 + 2)^2 \circ h = ((x + 1)^3 + 2)^2$
$f \circ (g \circ h) =f \circ (x + 1)^3 + 2 =((x+1)^3 + 2)^2$
$Donc (f \circ g) \circ h = f\circ (g \circ h)$

2)

$$
f(x) = |x| \quad g(x) = x^2 - 1 \quad h(x) = x^2 + 1
$$
$f \circ (g \circ h) =f \circ ((x^2 + 1)^2 -1) =|(x^2 + 1)^2 -1|$
$(f \circ g) \circ h = (|x^2 - 1| \circ h =|(x^2 + 1)^2 -1|$

On en déduit que la composition de fonctions est associative

#### 4.6
$$
f:]-1,0[\mapsto]0,1[
$$
$$
x \mapsto\sqrt{1-x^2}
$$

$y = \sqrt{1-x^2} \Rightarrow y^2 = 1-x^2 \Leftrightarrow x^2 =1-y^2 \Leftrightarrow |x| = \sqrt{1-y^2} \Leftrightarrow x = -\sqrt{1-y^2}$

$f^{-1} : ]0,1[\mapsto]-1,0[$
$f^{-1}(x) = -\sqrt{1-x^2}$

Comme l'image est négative la réponse positive n'est pas possible


#### 4.6 Bonus
- **Déterminer la fonction réciproque de la fonction bijective suivante :**
    
    $f:]0,1[→]0,+∞[$ 
    $x \mapsto -\ln(x)$
    
    $f^{-1}:]0, +\infty[\rightarrow]0,1[$
    $y = -ln(x) \Rightarrow-e^y = e^{-ln(x)}$
    $\Rightarrow e^y = x^{-1}$
    $f^{-1}(x)=e^{-x}$
    
- **Trouver l'inverse de la fonction bijective suivante :**
    $f:]0,+∞[→]0,+∞[$
    $x\mapsto e^{2x}$
    
    $y = e^{2x} \Leftrightarrow ln(y) = ln(e^{2x})$
    $ln(y) =2x*ln(e) = 2x$
    $x = \frac{ln(y)}{2}$
    $f^{-1}(x) =\frac{ln(x)}{2}$
    
- **Déterminer la fonction réciproque de la fonction bijective suivante :**
    
    $f:]−1,1[→]0,+∞[$
    $x\mapsto\frac{1}{1-x^2}​$

- **Trouver l'inverse de la fonction bijective suivante :**
    
    f:]0,+∞[→]1,+∞[f : ]0, +\infty[ \rightarrow ]1, +\infty[f:]0,+∞[→]1,+∞[  
    x↦ln⁡(x)+1x \mapsto \ln(x) + 1x↦ln(x)+1
    
- **Déterminer la fonction réciproque de la fonction bijective suivante :**
    
    f:]0,π/2[→]0,+∞[f : ]0, \pi/2[ \rightarrow ]0, +\infty[f:]0,π/2[→]0,+∞[  
    x↦tan⁡(x)x \mapsto \tan(x)x↦tan(x)
    
- **Trouver l'inverse de la fonction bijective suivante :**
    
    f:]0,+∞[→]1,+∞[f : ]0, +\infty[ \rightarrow ]1, +\infty[f:]0,+∞[→]1,+∞[  
    x↦x+1x \mapsto \sqrt{x} + 1x↦x
