#### 6.1
$(i) \quad p(t)  + q(t) = 5t^4 + 3t^2 -5t + 2$
$$
\begin{align*}
(ii) \quad p(t) \cdot q(t) &= 3t^4 \cdot 2t^4 -5t \cdot 2t^4 + 2 \cdot 2t^4 + 3t^4 \cdot 3t^2  -5t \cdot 3t^2 + 2 \cdot 3t^2 \\ &= 6t^6-10t^5 + 4t^4 + 9t^6 -15t^3 + 6t^2 \\
&= 15t^6 -10t^5 + 4t^4 -15t^3 + 6t^2
\end{align*}
$$

#### 6.5
$f(x) = 3x^2 + 5x - 2$
$f'(x) = 6x + 5$
Pour trouver le somme on veut $f'(x) = 0$
on a donc $6x + 5 = 0 \Leftrightarrow x=-\frac{5}{6}$
Pour trouver $y$ on met la solution de $x$ dans $f(x)$
$f\left( -\frac{5}{6} \right) = 3*\frac{25}{36} - \frac{25}{6} -2 = \frac{75}{36}-\frac{150}{36} -\frac{72}{36} =-\frac{147}{36}=-\frac{49}{12}$
Le somme se trouve en $( -\frac{5}{6};-\frac{49}{12})$

#### 6.6
Sommet en $(4,3)$
Zéros: $x_1$ et $x_2$, distants de 6
Parabole
$y = ax^2 + bx + c$
$y = a(x-x_1)(x-x_2)$
Comme le somme est en x = 4 on sait que le centre est la et que les 2 zero sont espacé de 3
$\Rightarrow x_1 =1 \quad et \quad x_2 = 7$
$\Rightarrow y = a(x-1)(x-7) = a(x^2-8x+7)$
$\Rightarrow f(4) = a(16 - 32 + 7) = 3 \Rightarrow a = \frac{3}{-9} = -\frac{1}{3}$
$\Rightarrow y = -\frac{1}{3}(x^2 -8x + 7)$

