#### Ex 6

Fonction paire $f(x) = f(-x)$
Fonction impaire $-f(x) = f(-x)$

Si $f(x) = x^2+2$ Donc paire
Si $g(x) = \frac{1}{x} + x$ Donc impaire
Si $h(x) = x$ Donc impaire




$(i)$ La somme

$f + g = x^2 + x + \frac{1}{x} + 2$
$f(2) = 4 + 2 + \frac{1}{2} + 2 =\frac{19}{2}$
$f(-2) = 4 - 2 -\frac{1}{2} + 2 =\frac{7}{2}$

Si paire + impaire = Rien
Si paire + paire = Paire
Si impaire + impaire = Impaire

$(ii)$ Le produit
$f \cdot g = (x^2 + 2)\left( \frac{1}{x} + x \right) =x +x^3 +\frac{2}{x} + 2x =x^3 + 3x + \frac{2}{x}$

Pour 2 $8 + 6 + 1 =15$
Pour -2 $-8 - 6 -1 = -15$

$g \cdot h = x^2 + 1$ Paire




#### Ex 7
fonction de Celsius en F
$f(0) = ax + b = b =32$
$f(100) = ax + 32 = 100a + 32 =212 \Rightarrow a = \frac{212 -32}{100} = \frac{180}{100} =\frac{9}{5}$

$f(x) = \frac{9}{5}x + 32$

$(ii)$
$f^{-1} = y$
$y = \frac{9}{5}x + 32 \Rightarrow x = \frac{(y-32)5}{9}$

$f^{-1}(x) = \frac{(x-32)5}{9} =\frac{5}{9}x -\frac{160}{9}$

#### Ex 8
$p(x)= x^4 + 4$

$$
\begin{align}

p(x) &= (x^4 +4x^2 + 4) - 4x^2\\
&= (x^2 + 2)^2-(2x)^2  \\
&=  (x^2 -2x + 2)(x^2 + 2x + 2) \\
 \\
x^4 + 4 = 629 \\
x^4 = 625 \\
x = 5 \\
\end{align}
$$
On en déduit que 629 et divisible en plus de par 1 et lui même aussi par
$x^2 -2x + 2$ ou $x^2 + 2x + 2$ quand x = 5 donc
$25 -10 + 2 =17$ ou $25 + 10 + 2 = 37$


#### Ex 9
$$
\begin{align}
q(x) &= 2x^2 + 3x + 1 \\
&=(x+1)(2x+1)
\end{align}
$$
$(ii) y =q(x)$
On trouve le sommet lorsque $y' = 0$
$$
\begin{align}
y' = q'(x) &= 4x + 3 = 0 \\
&x = -\frac{3}{4}
\end{align}
$$
$$
\begin{align}
f\left( -\frac{3}{4} \right) &= \frac{2\cdot9}{16} + 3\cdot\left( -\frac{3}{4} \right) + 1 \\
&= \frac{18}{16} - \frac{9}{4} + 1 \\
&= \frac{9}{8} - \frac{18}{8} + \frac{8}{8} \\
&=-\frac{1}{8}
\end{align}
$$

Le somme se trouve en $\left\{ -\frac{3}{4}; -\frac{1}{8} \right\}$

$(iii)$
$d : 4x + y -1 = 0$
ou
$y = -4x + 1$

On la veut perpendiculaire en au sommet qui se trouve en $-\frac{3}{4}\quad -\frac{1}{8}$
Pour trouver une perpendiculaire il suffit d'inverser la pente et le signe.

la pente est de m = -4
alors la droite perpendiculaire aura une pente de $\frac{1}{4}$
$$
\begin{gather}
y = \frac{1}{4}x + b \\ \\
\text{Maintenant on ajuste le b pour passer en -3/4 et -1/8} \\ \\
-\frac{1}{8} = \frac{1}{4}\left( -\frac{3}{4} \right) + b \\
-\frac{1}{8} +\frac{3}{16} = b \\
b = \frac{1}{16}
\end{gather}
$$
La fonction perpendiculaire passant par le sommet est:
$y = \frac{1}{4}x + 1/16$



#### Ex 10

$$
f(x) = \frac{2}{x} - x
$$
$(i) \quad f(-x) = -\frac{2}{x} + x = -f(x)$ La fonction est impaire
$(ii)$
$$
\begin{align} \\
&=\frac{2}{x} -x \leq 0 \\
&=\frac{2}{x} \leq x
\end{align}
$$

Pour $x \geq 0$ 
$$
\begin{align} \\
&=2 \leq x^2 \\
&=\sqrt{2} \leq |x| \\
x \in ]-\infty; -\sqrt{2}] \cup[\sqrt{2}; +\infty[
\end{align}
$$
mais techniquement on prent pas la partie négative
pour x < 0
$$
\begin{align} \\
&=2 \geq x^2 \\
&=\sqrt{2} \geq |x| \\
x \in [-\sqrt{2}, \sqrt{2}]
\end{align}
$$
Mais on prend que la partie négative.

Donc
$\mathbb{S} = [-\sqrt{2}; 0[ \cup[\sqrt{2}, + \infty[$

$(iii) \quad$ Non la fonction n'est pas bijèctive. Vu qu'on sait que $f(\sqrt{2}) = f(-\sqrt{2})$
